%Zdroje - NIST Dworkin, Wiki, syk
Režim blokové šifry je algoritmus, který používá blokovou šifru k poskytování informační bezpečnosti. Bloková šifra je vhodná pouze pro bezpečnou transformaci (šifrování nebo dešifrování) skupiny bitů s pevnou délkou nazývanou blok. Režim popisuje jak opakovaně aplikovat blokovou šifru k bezpečné transformaci většího množství dat. V této kapitole se budeme zabývat pouze režimy, které se používají pro utajení.\cite{modesWiki}

\section[ECB]{Electronic Codebook Mode (ECB)}
\input{chapters/ecb.tex}

\section[CBC]{Cipher Block Chaining Mode (CBC)}
\input{chapters/cbc.tex}

\section[CFB]{Cipher Feedback Mode (CFB)}
\input{chapters/cfb.tex}

\section[OFB]{Output Feedback Mode (OFB)}
\input{chapters/ofb.tex}

\section[CTR]{Counter Mode (CTR)}
\input{chapters/ctr.tex}

\section[PCBC]{Propagating Cipher Block Chaining Mode (PCBC)}
\input{chapters/pcbc.tex}
